## React récupérer les valeurs d'un Input

### A. Comment recup les valeurs d'un Input ?

````

<script type="text/babel">

function MyForm() {

const[ state, setState] = React.useState ({name:'louis', age: 12});

function handleSubmit () {

event.preventDefault();

console.log('coucou');

}

function handleInput(event) {

console.dir(event.target);

return <form onSubmit= {handleSubmit}>

<label htmlFor="name">nom</label>

<input 

value={ state.name}

onChange=""

type="text" id="name"/>

<label htmlFor="age">age<"age"/>

<input

value= {state.age}

onChange= {handleInput};

type= "number" id= "age"/>

<button type="button">annuler</button>

<button type="submit">valider</button>

</form>;
  
}
````


console.dir(event.target.id) => je recup l'info sur le Nom .

console.dir(event.target.value) => je recup l'info sur la nouvelle valeur que ca prends.

**version destructurer**

````
function handleInput(event) {

const {id, value} = event.target;

console.log(id, value);

setState ({

...state,

[id]: value

})
````
///video94///

